%\documentclass{article}
\documentclass[letterpaper, 12pt, oneside]{article} %para dar formato al documento
\usepackage{amsmath}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{xcolor}
%\usepackage{enumitem}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\title{\Huge Taller de Herramientas Computacionales}
\author{Valeria Ortiz Cervantes}
\date{20 de Enero del 2019}
\begin{document}
	\maketitle
	\newpage
	\title Cuestionario
	\begin{enumerate}
		\item ¿Para qué se usa if en Python?\\Cuando necesitas poner una condición.
		\item ¿En qué ocasiones se usa la función else en Python?\\Solo se utiliza después de un if, para referirse al caso en que pasa lo contrario de la condicional if.
		\item ¿Para qué sirve la función while en Python?\\Para crear ciclos siempre y cuando se cumpla una condición. 
		\item ¿Qué hace el $\%$ en Python?\\Muestra el residuo de una división. 
		\item ¿Cuál es la diferencia entre = y == en Python?\\Un igual es asignación y dos iguales son comparación.
		\item ¿Cómo se denotan las expresiones matemáticas en LateX?\\Con los signos de pesitos al inicio y al final. 
		\item ¿Cómo se escriben las letras griegas en LateX?\\Escribiendo el nombre de la letra en inglés.
		\item ¿Cómo se pone un exponente en LateX?\\Con el gorrito.
		\item ¿Cómo se pone un subíndice en LateX?\\Con un guión bajo. 
		\item ¿Cómo se pone una fracción en LateX?\\Pones frac y ambos números entre llaves diferentes.
		\item ¿Cómo se pone una raíz cuadrada en LateX?\\Pones sqrt, como en Python, y el número entre llaves.
		\item ¿Cómo se pone una integral en LateX?\\Pones int seguido de un guión bajo y pones entre llaves los numeritos separados por un gorrito, al lado la función y el dx.
		\item ¿Cómo se centra algo en una sola línea en LateX?\\Con corchetes. 
		\item ¿Cómo se finaliza una instrucción en Python?\\Con punto y coma. 
		\item ¿Qué utilizas para unir cadenas en Python?\\ Un signo de más (+). 
		\item ¿Cómo se puede saber la clase de un objeto?\\Con type("nombre del objeto").
		\item ¿Cómo se detiene un proceso en la terminal?\\Con ctrl + z.
		\item ¿Para qué se utiliza bg en la terminal?\\Pasa a ejecutar un programa en segundo plano.
		\item ¿Cómo ejecutas directamente un programa en segundo plano?\\Escribes el nombre del programa, un espacio y $\&$.
		\item ¿Cómo terminas la ejecución de un programa?\\Con ctrl + c.
		\item ¿Cómo regresas un programa al primer plano?\\Con fg.
		\item ¿Qué comando se utiliza para enviar señales a un proceso?\\kill
		\item ¿Cómo le agregas permisos a un archivo?\\Con chmod +x "nombre del archivo".
		\item ¿Cómo pones matrices en LateX?\\Con begin$\{$bmatrix$\}$ y end $\{$bmatrix$\}$, y separas los elementos con un $\&$.
		\item ¿Cómo se ponen puntos suspensivos en LateX y cuántos son?
		\begin{enumerate}
			\item Puntos horizontales: dots.
			\item Puntos verticales: vdots.
			\item Puntos en diagonal: ddots.
		\end{enumerate}
		\item ¿Cómo se pone la letra sigma mayúscula para suma?\\Con sum.
		\item ¿Cómo se pone una tabla en LateX?
		\begin{enumerate}
			\item Se empieza poniendo begin$\{$array$\}$, end$\{$array$\}$.
			\item Seguido de otras llaves con una variable cualquiera separada por el caracter $\|$, que es lo que define el número de columnas.
			\item Se utiliza el caracter $\&$ para escribir en otra columna. 
			\item Se utiliza el comando hline para pasar a otra fila.
		\end{enumerate}
		\item ¿Cómo se alinea una ecuación en LateX?\\Con begin$\{$align$\}$ y end $\{$align$\}$.
		\item ¿Qué caracteres se utilizan para delimitar una lista?\\Los corchetes ($[$ $]$).
		\item ¿Cómo se ejecutan comandos en la terminal de manera simultánea y en segundo plano?\\Separándolos con $\&$.
		\item ¿Cómo se agrega un elemento al final de una lista?\\Con "nombre".append (x).
		\item ¿Cómo puedes saber cuántos elementos tiene una lista?\\Con la función len ("nombre").
		\item ¿Cómo se puede agregar un elemento en un índice específico a una lista?\\Con "nombre".insert ( índice, objeto ).
		\item ¿Qué utilizas para mostrar el elemento de una lista con el índice del objeto?\\Con "nombre" $[$x$]$.
		\item ¿Cómo se agrega a una lista un elemento en un índice específico?\\Con "nombre".insert(índice,objeto).
		\item ¿Qué hace la función pop?\\Saca un elemento de la lista y te lo muestra. 
		\item ¿Cómo agregas elementos de una lista a otra?\\Con "nombre".extend ( [lista] ).
		\item ¿Qué comando se usa para crear una lista a partir de un cierto número, con un límite y un cierto incremento?\\El comando range[ núm.inicial, límite, incremento ].
	\end{enumerate}
\end{document}